老老實實，點解大家仲要死抱所謂華夏文明?

君君臣臣父父子子、長幼有序、食子。。。

做之不盡嘅垃圾仲留嚟做乜?

儒家=華夏

一樣係垃圾

中文都係華夏文化建議你用英文出po

華夏文明係咪即係哇哈哈 啲奶好撚難飲

冇錯

香港原住民係南島民族

又出來發花癲
擇善從之都唔撚比 係都要全盤否定

全盤否定支式垃圾
徹底美式化
香港青年先有救

弱智仔

連登有抱過?

之前叫大家全面轉美式生活都冇人支持

點解外國人可以咁瀟洒地生活，亞洲人就畏頭畏尾？

支式垃圾仲值得留?

中文是工具性的文化，呢度應該講緊倫理上的。

樓主真係講得好啱
一個不思進取嘅落後文明只會被滅亡， 或者倒退返去用石頭木棍打仗嘅野蠻時代

到時全盤英文

所以所謂東方文明必需徹底消滅
全面美式文明代替

語言只是戴體，用英文都可以講垃圾。
甚至英美文化的基礎之一——聖經都講明所有語言都是出於神，沒有高低之分。

搞文革囉
唔係點算得上係黃衛兵

坦白講香港絕對需要

但係香港人好L自豪廣東話喎，轉全部講英文?咪L on9。
全盤否定華夏文化，同BLM d左膠有乜L嘢分別?

全盤美式化
香港後生先會贏

輕易否定一砌同文革有咩分別
覺得咩唔岩咪攞出黎講囉
比啲深度ok?

垃圾仲有乜好研究

反映你水平既

因為香港同台灣先係正統中華文化繼承者
大陸嗰個係破壞中華文化嘅歷史文化罪人

垃圾就是垃圾
消滅哂最好

你明唔明咩係君君臣臣

基督教家庭核心價值觀萬歲！

唔好講華夏 佢唔係屬於你
要叫東方文化
南韓 日本 越南 當人地死的嗎

家下係要改到完全純美式文明

全盤西化嘅下場有板比你睇，就係五四嗰陣都有人話要全盤西化，結果搞左個中共出黎，而呢個中共仲要破四舊立四新，將帶住人類基本倫理道德嘅華夏文明全部推翻，全盤蘇聯化，結果中共成功將華夏化為地獄鬼國

美式化點同蘇聯化?

君君臣臣父父子子、長幼有序 < = 正常情況就係

君不君 , 臣不臣 , 父不父, 就子不子, 明唔撚明 ?

你嘅美式化係點先？ 美國係移民國家，唔同族群唔同州份有唔同嘅傳統、文化同習俗，你想要嘅美國化究竟係點先？

二千幾年東方文化唔要就戇鳩
抺茶泡茶
板畫浮世繪染布技術
佛學極簡主義
仲有神話和傳說
日本同南韓佛寺嘅料理
隨便數數到過百個有價值嘅野

唔好睇中學中史用中國人史觀以為東方文化咁單一 得咩儒家禮節 以為萬國歸中
中國算條毛 有撚文化

淨係越南頂草帽 白人夏天著過都覺得好好

可以參考“聰明笨伯”，佢入面嘅生活就係模仿自五六十年代美式生活，亦係個人眼中最純正嘅美式生活

唔單止工程搭棚 室內褂表呢啲宋國就有技術
就連一把紙摺都係平安時代文化嘅發明

講文化你聽唔明 換句說話
呢啲文明係可以好值錢
儒家亦有新儒家 亦有李光耀嘅common good版本 可以研究下 同民主制度可以冇衝突
而且就算文明都可以吸收新嘢 中國人廢 唔代表其他國家嘅人做唔到

依家係東西方全面鬥爭
歐美要贏，東方必需要輸

石器時代

違背民主大朝流，理應摒棄

其實自古以來D朝代都會將現有文化同新來文化夾, 再出書, 唔知幾時無再咁做, 其實keep住update係好事

全面美式化先係路

脫亞入歐

入美

不嬲我拜蚩尤

垃圾都好拜?

苗族人

咁除左先秦果幾家哲學，仲有咩係自己土產？
秦漢之後，技術、文化、甚至政策都係抄西域

諸夏文化早就死左

南越後漢粵人

係中國單挑全世界 日韓越先唔會咁戇鳩
東方文明冇錯 錯就在於中國人果種狹窄史觀文化觀之下嘅所謂華夏文明 以為自己5000年大國 乜都勁
其實冇呢樣野 漢字文化圈更加正確
文明唔係專利 袛係某個地區 一種上至哲學下至技術嘅總體名稱

香港以經冇乜人死抱食古不化嘅所謂華夏文明 得返果班復興漢服撚
多數係中文系 佢哋冇野自豪 唯有痴住幻想出嚟嘅華夏文明嚟發春夢
係香港著咩儒裙馬面裙 唔講仲以為香港凍到會落雪
水上蛋家人嘅傳統服裝反而不屑一顧

實際宜家嘅中華文明袛係指清朝支那女真加馬克思共匪文明 唔好諗咩儒家 中國人係馬家 馬克思
China don’t FF

九流十家比你屈到得返儒家

所以必需全球強硬美式化

傻仔黎咁都問

儒表法裡同馬列非常配合

馬=儒，有個宏大目標同假烏托邦，可以欺騙人
列=法，極權主義、全面控制社會

而且儒法都推崇服從&集體主義，其實話中共係中華文化既繼承人完全無錯

所以反共就要反埋華

聖經故仔書都攞嚟講

no la
中國係0% 儒 法
100%馬列
日本就係100%儒嘅現代社會
成個天皇仲棟係到

連登式文革gogogo

我地係日本拜遠呂智同兵主蚩尤好普遍

樓主你真喺了解咗懦家先覺得佢廢?
佢喺春秋時期學說，始終時移勢易，d內容例子唔可能死跟到宜家世態，但唔代表佢核心思想唔值得參考反思。

冇讀AL中化真喺教育界大倒退，本身懦家喺人性最大體現，美國文化中亦有相當多與其吻合。

民之所欲，天必從之;民為貴，社稷次之，君為輕。是故得乎丘民而為天子

喺後來某D人利用咗部分內容黎做管治手段，灌輸同解讀佢想講嘅嘢。

不服來辨，但請投票先thx

早就投咗

咁就唔好用中文開post啦

連登仔好多好撚孝順㗎

你可以睇下中國人既婚姻觀念同埋家長對子女既控制慾

儒家依然存在，依然遺禍人間

但，君君臣臣父父子子、長幼有序只係講緊果個位既人做果個位既野…
唔要﹖咪好似美國LGBT BLM咁囉…

要依個世界無階級啲人識自律咁合作﹖
發下夢先喇

孺毒害人不淺

香港用緊既粵語都係由中國南方傳承落黎
都係華夏文化之一

由唐朝安史之後經濟重心南移，南宋偏安江南，之後明清時期，南方都係重要經濟同文化地區，香港咪一樣傳承左呢d 文化

如果你話有部分守舊思想同天朝心態果類阻礙現代發展既野，我都認同係唔應該死抱

但語言，生活，飲食，文學，創作，人文科學，呢d 既華夏文化，尤其係南方，係我地香港一直都有既野，中西合壁，係唔需要一刀切唔要

香港都係因為有中西薈萃先有旅遊特式，全世界無幾多個地方係咁

徹底美式化
香港唯一自救之路

唔該唔好拎西方民主制黎比，好侮辱西方先賢
民主源於希臘，而且一定要有法治先運作到，中國係從來都唔講法治既
再者，西方領袖根本唔當自己係高人一等，同中國完全唔同，人地Merkel/BoJo身居要職一樣係去街市買餸，相反儒家有極強既階級觀念

就算係今時今日，中華文化依然都係冇可能民主化，因為中華文化係垃圾、係人治、係專政

余杰
我的這篇新作論述荀子思想是中國政治思想轉型的關鍵。
荀況：從「性惡」到「尊君」
荀子，名況，字卿，趙國人，一生如縱橫家般遊歷列國，仕途比孔子通達，曾任楚國祭酒、蘭陵令。晚年在蘭陵設帳講學，開創蘭陵學派。

荀況是先秦儒家最後一位大師，也是先秦法家第一位大師。馮友蘭和德效騫都認為，荀況在中國哲學發展中的角色與貢獻，與亞里斯多德（Aristotle）之於西方思想史相似。韋政通認為，荀況是先秦思想批判者，也是先秦思想的綜合者，「他重禮而不輕法，形成由儒到法的之間的一道橋樑」。以色列學者尤銳（Yuri Pines）認為，荀況是第一個描繪出帝國架構的儒者，是中華帝國的締造者。荀況對戰國時代思想與政治的直接影響不及墨子或商鞅，對士大夫精神文化的長期貢獻不能與孔孟老莊相比，但他對秦漢以後歷來王朝及傳統政治文化的影響，卻超過其他思想家，他和韓非的思想代表了戰國時代政治思想的頂峰，為塑造帝制政治文化作出決定性貢獻。

追本溯源，荀況的政治哲學由其「天論」（「神論」）和「人論」所決定。荀況是原始唯物主義者，不承認有作為造物主的「天」的存在，在他看來，「天」只是自然規律。既然「天人之分」，那麼人性與天命便無關係，「天」不能干涉人事，人間的吉凶禍福，悉由自取。人類對天神的希求、怨慕、恐懼等感情的紐帶，遂全部切斷，由此傳統信仰的對象，從萬類主宰的意義，轉化為人力可以控馭的對象。

在「人論」上，荀況主張性惡論，「人之性惡，其善者偽也」。人與生俱來有好利、嫉惡之心、耳目聲色的欲望，人性與動物性一樣，都由本能驅動。荀況不認為人間存在普遍性的道德標準：湯、武在位時，百姓為善；桀、紂在位時，百姓則為惡。

荀況的性惡論，對人性的認識比孟軻等的性善論深刻，卻與基督教及喀爾文神學中「人是全然敗壞的罪人」的觀念截然不同。荀況的「人之初，性本惡」與基督教的「人之初，性本罪」相比，雖只有一字之差，卻謬之千里。

基督教相信人是上帝所造，人犯罪墮落之後，身上仍有上帝的形象和上帝的榮耀。人靠「吾日三省吾身」式的自我修煉不可能「克己復禮」，只能認罪悔改，才能來到上帝面前。基於對人的根深蒂固的罪性的深刻理解，良心自由、三權分立、聯邦共和、民主憲政等現代政治觀念和政治架構才漸次產生。

荀況的性惡論，只針對百姓，不針對君王，所以延伸出尊君的理念。他把推進社會的主要動力歸於聖人或聖王，認為君主承擔人類肉體生存和精神超越這兩大使命，必須擁有尊崇的社會地位和無邊的政治權力。「天下者，至重也，非至強莫之能任；至大也，非至辨莫之能分；至眾也，非至明莫之能和。」聖王具備至強、至辨、至明的品質和能力，「非聖人莫之能王」。國家社會是聖王組織的，禮義教化是聖王制定的，天下以聖人為王，推行王政，才最為善。「人君者，所以管分之樞要也。故美之者，是美天下之本也；安之者，是安天下之本也；貴之者，是貴天下之本也。」荀況不贊成對君主權力作制度性的限制，權力的分割和制衡反倒容易引發國家內亂。

由「性惡」到「尊君」這一奇特的轉折，使荀況從儒家轉向法家。南宋學者葉適曾批評荀況「謂天子如天帝、如天神」，「秦始皇自稱朕，命為制，令為詔，民曰黔首，意與此同」。譚嗣同說：「二千年來之學，荀學也，皆鄉愿也。」徐復觀認為，荀子在許多地方「從正面很嚴肅地批評當時的法家思想及秦國的法家政治」，但「在他重禮的思想中，竟引出了重刑罰、尊君、重勢的意味來，以致多少漂浮著法家的氣息，亦即是漂浮著極權主義的氣息」。這是因為仁愛的思想沒有在荀況的精神中生根，由他來強調的禮，完全限定於經驗界中，否定了道德向上超越的精神，實際便否定了人性對人與物的「含融性」：

荀子的用心，是要以禮來建立一種「各盡所能，各取所需」的合理的社會。但是，這種所謂合理的社會，卻僅靠外在的禮、法、勢等，作平面性地規定與安排，勢必墮入於強制性的權力機括之中，使社會有秩序而沒有和諧，沒有自由；此種秩序，終將演變成壓迫人類的工具。

儒法合流從荀況開始。荀況主張建立一個原始共產主義社會，經濟上是公有制，政治上是君主專制，社會生活上是集體主義。荀況所闡釋的早熟的唯物主義、國家主義和極權主義，後來成為中國政治模式的主流。

此類討論思想史的文章，一般媒體不會刊登，所以我自行發表，供同道探討切磋。希望用這種方式提供第一流的原創文章和思想。

以文自立，歡迎讀者朋友們支持，您的每一美元的支持都是我可以繼續獨立寫作和思想的前提，多謝：

點解呢？兩者因果關係係點？解釋下pls

百幾年前都試過中學為體西學為用
又試過搞民族主義，整咗個中華民族出嚟
之後破四舊，搞共產主義
其實「中國人」真係自己搞唔掂嘅呢
係而家嘅台灣先叫好少少，但係都未轉型正義

代答：垃圾點解要明

一大埋藍屍廢老點嚟?

捨生取義算唔算垃圾？
先天下之憂而憂算唔算垃圾？
四大發明算唔算垃圾？

五四運動已經話你知全盤西化唔會有好結果

五四運動有成功到？邊到有全盤西化？

每套system都有好有壞，只係當中嘅比例問題。
唔通自由社會下太自我又係好事？美國人覺得武漢肺炎=流感又係好事？

咁日本嘅階級觀念同男尊女卑都好嚴重，又唔見你話佢垃圾

四大發明係假架

紙：最早係埃及
指南：中式係風水玩具，西式既可以用於航海
印刷：中式發明果隻叫雕版印刷，唔係”printing press”
火藥：最早係羅馬

所以咪話失敗咗洋務運動又係失敗收場
。講返五四，佢就係全面否定儒家思想，結果彈咗個中共出嚟

有冇source?

韓國仲嚴重添，我覺得中日韓台都應該禁絕儒家

用返我之前嘅留言
捨生取義算唔算垃圾？
先天下之憂而憂算唔算垃圾？

我自己好憎美國on99文化

唔可以比人知自己人工（方便老細壓榨）
要比tips（保障員工人工嘅責任比左其他人）
大食（肥胖）

中共咪係鬼佬野變出嚟囉

一睇就知樓主唔係中文系。只係一隻引戰狗。

話你知中文系都會屌鳩中文有問題。但係有問題唔係廢除，係要改善，先會進步。

語言係表意既媒體，每個語言都有只有佢表達既含意。例如法文都有一d詞語係獨特既字詞貴族義務 noblesse oblige 就算用英文寫，但係意義，發音，都係跟法語為準。

樓主既言論同納粹黨相差無幾，操控語言，改變思想。結局就係被人反抗繼而毀滅。

人必自侮而後人侮之。你廢左中國文明，聽日印度文明又有問題，你一樣會廢左佢，而唔係改善佢。

其他國家會點睇？一個毫不尊重文化既人，自我膨脹。人地英美國都未逼亞洲人廢除，你提出，有咩能耐？

文化語言都係需要保育，今日割五城，明日割十城， 然後得一夕安寢。起視四境，而秦兵又至矣。

問題唔會因為捨棄而解決，而係需要改善，變得更好，先跟得上時代進步。

蘇俄共同美國係兩回事

自己搵都懶

紙：papyrus源於幾千年前古埃及，呢個好易查
指南：英式指南針12-13世紀先開始完善

印刷：德國佬Joannes Gutenburg發明架，15世紀

火藥我記錯左，準確地講最早既火器係希臘(Greek Fire)，最早既黑火藥確實係支那，不過明清時代既支那豬依然都要問外國人買槍炮

佢件垃圾咪拜返垃圾囉 啱晒

儒家撚=社會垃圾

你係中文系？我想問你地覺得中文呢種語言有咩優缺點？
—————————————————

另外，我感覺上漢字好難創造新字新詞，唔似拼音字母咁可以隨便造出黎。「漢語系轉用拼音字母」你又覺得可唔可行？

仲有架，不過出面無左啦

馬克思係德國人囉

印刷：中國的印刷術，通過兩條途徑傳入德國，一條途徑是經俄羅斯傳入德國，一條途徑是通過阿拉伯商人攜帶書籍傳入德國。中世紀歐洲書寫都用羊皮紙卷，並無「書籍」和「印刷」的概念。古騰堡以這些中國書籍，作為他的印刷的藍本

錢存訓《中國紙和印刷文化史》 第八章 《紙與印刷術的西傳》

指南: 歷史上最早記載到指南針用於航海的是在中國北宋時期。朱彧（yù）在他的《萍洲可談》一書中評述了當時廣州航海業興旺的盛況，同時也記述了中國海船在海上航行的情形，說道：「甲令海舶，大者數百人。小者百餘人……舟師識地理，夜則觀星，晝則觀日，陰晦觀指南針。」（《萍洲可談》成書於1111年-1117年間，但所敘述的是1086年的事。）
早過英式指南針喎

至於紙，我查返嚴格上來講的確係要古埃及人做先，但佢嗰款「莎草紙」好受氣候限制。所以去到8世紀左右世界被東亞造紙術取締。咁我會話呢方面各有千秋

咪轉移話題先啦
答左我先好無

招財進寶嗰個揮春

歐美都有好多左膠廢老

就係因為仲有啲支那垃圾係度，先養教到上一代班死廢老出嚟

優缺點好難答到你，因為太多爭議位。

拼音係得，香港語言學會有做，但發音會唔準。因為國家人種唔同讀拼音都有自己既慣性。
所以點都要學左拼音個系統先，即係例如s sh sa果種聲韻學既野。

睇康熙、廣韻、集韻、說文之類古書都靠另一隻字去構築一個音。佢有問題就係古今音唔同。

如果做新字就要知同音字原始音係點，要考古。

所以新字要由形，音，義三樣諗。

你將華夏文明視為個人宗教信仰都得
同你支持港獨冇矛盾
香港民族嘅傳統思想包括華夏文化+天主教基督教

支共點會代表到華夏文化？
搞清楚兩者先
根本唔同

同埋我上邊都有講邊d 華夏文化係應該保留，邊d 唔應該

華夏唔等於嶺南

係咪即係要我日日唔係食Burger就係食Salad咁解

咁你屌埋我嗰份啦

冇人話華夏等於嶺南wo

日本繼承咗華夏文明好嘅嘢

靚朵儒家，實情愚家！！

好?階級之別，老嘢玩哂，加班為榮呢啲叫好?

中文source就收皮啦，都唔中立唔可信
———————————————
指南係歐亞兩地都有獨立研發，因為原理就係用舊天然磁石指方向，其實搵到材料就可以整到初級版指南針。
但係，英國人不停改進技術，先變到可以用於航海。

活字印刷源自中國就更加on9，你上youtube搵下Gutenberg press點運作先啦，同中國用開既雕版唔一樣

雕版西歐都有，但係太哂時間，所以Gutenburg一發明活字就全歐洲都用

東亞紙好好用？咁請問有咩古書由1000年前生產而又保留到依家？歐洲羊皮紙同埃及莎草紙就大把囉

中文反切辨音搞到後人一頭霧水，想讀岩古詩都難

關鍵係前人攪爛左，每個朝代發音都有分別，而家分古今音變其實都係改左漢語發音。

之後如果想造新字，就要而家開始定義好現有字既發音。

如果唔係隔幾年變一變又要考古，玩鳩後人。

所以漢語拼音雖然有d麻煩，但係對文字保育都有大幫助，但係如果講快捷方便，同音字最簡單，但都要首先鞏固左舊有字既發音基礎。

兩方面都要兼顧，固本培元。

其實如果中文用拼音黎寫字，仲有一個問題，就係同殘體字一樣。一堆有音無意既英文字堆埋一齊，可讀性好差。

偽儒 思家
孔子睇返漢朝之後嘅儒家實吐血